Construire \textbf{à l'équerre, à la règle et au compas} le symétrique des figures
par rapport à la droite $(d)$.

\faHandPointRight\quad \textit{Laisser les traits de constructions, ils sont comptés dans le barème.}

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.9]
      \draw[draw=gray!50] (-1,-3) rectangle (8,5.5);
      \coordinate (A) at (0,0);
      \coordinate (B) at (-15:4cm);
      \coordinate (C) at (75:4cm);
      \coordinate (D) at (-15:7cm);
      \coordinate (E) at ($(D)!1.2!(C)$);
      \draw[thick] (E) -- (D) node[above right] {$(d)$};
      \fill[opacity=0.1,fill=LightSteelBlue] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
      \draw[thick] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \draw[draw=gray!50] (-2,-2) rectangle (6,5.5);
      \fill[opacity=0.1,fill=LightSteelBlue] (0,0) coordinate (C) -- + (3,0) coordinate (D) arc (270:360:1.5) arc (0:90:1.5) coordinate (E)
      -- +(-3,0) coordinate (F) -- cycle;
      \draw[thick] (0,0) coordinate (C) -- + (3,0) coordinate (D) arc (270:360:1.5) arc (0:90:1.5) coordinate (E)
      -- +(-3,0) coordinate (F) -- cycle;
      \draw[thin,dashed] (D) -- (E);
      \node[cross=2pt] at ($(D)!0.5!(E)$) {};
      \coordinate (B) at (35:6cm);
      \coordinate (A) at ($(B)!1.2!(C)$);
      \draw[thick] (A) -- (B) node[above right] {$(d)$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}